# Modern Robotics

## Chapter 6. Inverse Kinematics, 역기구학

<div align="center">

|          | INPUT    | OUTPUT   |
|----------|----------|----------|
| **FK, 정기구학** | ${\theta_{1 ... n}}$ | ${x, y, z}$ |
| **IK, 역기구학** | ${x, y, z}$ | ${\theta_{1 ... n}}$ |

</div>

- 엔드 이펙터의 컨피규레이션을 그렸을 때,
  - 경계 밖, 해의 개수 = 0
  - 경계 위, 해의 개수 = 1
  - 경계 안, 해의 개수 = 2

### 6.1 Analytic Inverse Kinematics, 해석적 역기구학

#### 2D 2R

- in Figure 6.1 (p.220(238))
  - fk : ${ \left[ \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right] = \left[ \begin {array}{c} L_1 \cos{\theta_1} + L_2 \cos{(\theta_1 + \theta_2)} \\ L_1 \sin{\theta_1} + L_2 \sin{(\theta_1 + \theta_2)} \end{array} \right] }$

  
  - ik, righty
    - ${\beta = \cos^{-1}\displaystyle(\frac{L_1^2+L_2^2-x^2-y^2}{2L_1L_2})}$

    - ${\alpha = \tan^{-1}\displaystyle(\frac{L_2\sin{\theta_2}}{L_1 + L_2\cos{\theta_2}}) = \cos^{-1}\displaystyle(\frac{x^2+y^2+L_1^2-L_2^2}{2L_1\sqrt{x^2+y^2}})}$

    - ${\gamma = \tan^{-1}\displaystyle(\frac{y}{x})}$
    
    - ${\theta_1 = \gamma - \alpha, \quad \theta_2 = \pi - \beta}$
    
#### 3D 6R
- in Figure 6.2, 6.3 (p.222(240)), 6.5 (p.224(242))
  - fk : ${T(\theta) = X = e^{\small\begin{bmatrix}S_1\end{bmatrix}\theta_1} \cdots e^{\small\begin{bmatrix}S_6\end{bmatrix}\theta_6} M}$
  - ik
    - 일반적인 매니퓰레이터 로봇의 구성 (${p_n}$는 관절변수)
      - 위치 : base(${p_1}$) → 어깨(${p_2}$) → 팔꿈치(${p_3}$)
      - 자세 : 손목_회전(${p_4}$) → 손목_기울기(${p_5}$) → 손목_회전(${p_6}$)
    
    - Pieper’s Method : 마지막 3개의 축이 **한 점에서 교차하는 경우** 사용할 수 있는 해석적 기법
      - 단계 1. 위치 역기구학(${p_1}$, ${p_2}$, ${p_3}$)
      - 단계 2. 자세 역기구학(${p_4}$, ${p_5}$, ${p_6}$)
    
    - 단계 1. 위치 역구학, 손목 중심점 : ${P=(p_x, p_y, p_z)}$ in Figure 6.2
      - ${\theta_1 = \tan^{-1}\displaystyle(\frac{p_y}{p_x})}$

      - ${\theta_2 = \tan^{-1}\displaystyle(\frac{p_z}{\sqrt{p_x^2 + p_y^2 - ((d_1^2))}}) - \tan^{-1}\displaystyle(\frac{l_2\sin{\theta_3}}{l_1 + l_2\cos{\theta_3}})}$

      - ${\theta_3 = \cos^{-1}\displaystyle(\frac{p_x^2 + p_y^2 + p_z^2 - ((d_1^2)) - l_1^2 - l_2^2}{2l_1l_2})}$
      
    - 단계 2. 자세 역기구학
      - ${e^{\small\begin{bmatrix}S_4\end{bmatrix}\theta_4} \cdots e^{\small\begin{bmatrix}S_6\end{bmatrix}\theta_6}  = e^{\small-\begin{bmatrix}S_3\end{bmatrix}\theta_3} \cdots e^{\small-\begin{bmatrix}S_1\end{bmatrix}\theta_1} X M^{-1}}$

      - ${Rot(\hat{z}, \theta_4)Rot(\hat{y}, \theta_5)Rot(\hat{x}, \theta_6) = R_{wrist}}$
      

      - ${\theta_4 = \tan^{-1}\displaystyle(\frac{R_{wrist,2,3}}{R_{wrist,1,3}})}$
      - ${\theta_5 = \cos^{-1}\displaystyle(R_{wrist,3,3})}$
      - ${\theta_6 = \tan^{-1}\displaystyle(\frac{R_{wrist,3,2}}{R_{wrist,3,1}})}$